<正名及禁五星旗公投> 蠻橫中國取消台灣東亞青運主辦權 台中市府6.7億泡湯

有片】蠻橫中國取消我國東亞青運主辦權 台中市府6.7億泡湯

建立時間：2018/07/24 13:07

（更新：新增影片）
東亞奧會理事會（EAOC）原定明年8月在台中舉辦首屆東亞青年運動會，這是台灣首次舉辦奧運體系的國際賽事。但根據《蘋果》獨家掌握的資訊，中國評估台灣民間發起「東京奧運正名」，已違反奧會規定，而台灣相關人士並無加以制止，種種因素造成賽會的不確定，在會議主席劉鵬及中國代表的強勢主導下，今天召開臨時理事會，動用舉手表決，決議取消台中市2019年東亞青年運動會的主辦權。

東亞青年運動會是由2013年5月舉行的東亞運動會轉型而來，《蘋果》獨家掌握兩岸往來密件，據了解，中共官員向中華奧會官員表示，「國際社會不允許如此胡鬧操作！」也因此，EAOC主席劉鵬今天臨時舉辦理事會，邀集包括中國在內的香港、澳門、北韓、蒙古以及台灣、日本、南韓、關島等9個會員代表出席，會中在中國掌握過半席次的強勢主導下，取消台中市明年的主辦權。

根據《蘋果》掌握的訊息，代表台灣的中華奧會副主席蔡賜爵，上周在掌握相關訊息之後，緊急趕赴北京折衝此事，並分頭拜會劉鵬、中國奧會副主席楊樹安、以及國台辦交流局長黃文濤等人。據了解，蔡賜爵在拜會時屢次強調，台灣執政當局對民間的公投連署案，不慫恿也不鼓勵，但如果在8月公投連署截止前，貿然作出取消的決定，恐怕反而激化公投，甚至影響今年底及後年初的地方及總統大選；另一方面，台中市在申辦成功後這三年來，已投入大量資源在軟硬體建設，若貿然取消，要考慮中部民眾的感受。

不過劉鵬回覆，國際奧會在5月決議通過，禁止台灣任何名稱的改變、要台灣遵守洛桑協議之後，這些連署這兩項公投的人，還是無視於國際社會的規範，變本加厲，公然踐踏國際社會的規則。他更揚言，「如果取消台中東亞青運的主辦權，是一個用來教育社會大眾必須遵守國際社會規範的機會。」

據了解，黃文濤向我奧會官員表示表示，不管公投過或不過，都有可能破壞奧會模式，為了避免台中東亞運出現這樣的事情，要讓台灣社會各界了解，這樣的規則和模式「是不容挑戰的」，不能允許這樣的狀況發生。黃更提到，禁止五星旗的公投，如果通過，中國大陸的選手在台灣參賽，隨時會面臨法律的約束，台灣今後也會面臨無法舉行任何國際賽事的情形，「國際社會不允許如此胡鬧操作！」
（陳郁仁/台北報導）

邀集包括中國在內的香港、澳門、北韓、蒙古以及台灣、日本、南韓、關島等9個會員代表出席

中國變相有3票

又話運動唔應該牽涉政治

錯，係四票「中（華人民共和）國、香港、澳門，北韓（九成聽大佬話）」

加埋南泡

【更新】超感人！日本投棄權票 力挺我國主辦東亞青年運動會

（新增消息人士說法、綠委說法）

第一屆東亞青年運動會原訂於明年8月在台中市舉辦，但中國認為台灣要推動「東京奧運正名」，已違反奧會規定，今開臨時理事會，強行取消我國主辦權。據《蘋果》獨家掌握的消息，今會中中國發動舉手表決，在中國施壓下，支持中國提議取消的共7票，會中僅日本力挺我國，表示「認為事關重大應延後再議」，投下棄權票。

民進黨立委蔡易餘表示，中國的蠻橫動作，更加造成台灣跟中國的對立，無助於台灣對中國的改觀。蔡易餘認為，日本力挺台灣的做法，當然跟台日關係近年來有改善、台日友好有關，同時日本身為東京奧運的主辦國，當然理解民進黨政府沒有直接推動台灣名稱入東京奧運，因此反對中國用此的理由，來打壓台中市主辦其他比賽的主辦權，日本當然也認為不合理。

今天的理事會表決的票數，包括中國、香港、澳門、蒙古、北韓、南韓 +EAOC主席(中國籍劉鵬) 共7票，支持取消台中市的主辦權，身為觀察員的關島，無投票權，中華奧會則投下續辦的選項1票，而日本認為事關重大應延後再議，投下棄權票，最後比數7票贊成許取消，一票（台灣）反對，一票棄權（日本），通過決議，台中市的主辦權被硬生生拔掉。

消息人士指出，此事政府早有掌握，據了解，北京原本要求蒙古接手舉辦第一屆東亞青年運動會，並且還願意提供資源協助，不過，其他理事國雖忌憚中國影響力，但也不願為此留下與北京共謀、將台灣主辦權搶走的印象，因此中國雖然掌握港澳、朝鮮票數，加上蒙古也擔心下屆主辦權受到影響，但最後通過的決議案是「取消」舉辦本屆東亞青運，而非改由其他城市主辦。

消息人士說，其他國家眼看台灣舉辦機會渺茫，但至少讓這樣的責任給北京背，才會投下贊成票，而日本棄權，更是透露出在外交上力挺台灣的意味。該人士也批，各國為數不少的運動員長期準備就為了明年的東亞青運，中國卻以政治因素貿然發動停辦，簡直是無理取鬧。

（陳郁仁、符芳碩、黃信維／台北報導）

台灣固然會投反對票

關島觀察員無權投票，結果竟然係得日本肯投棄權票，喺共匪淫威之下算係咁

另外中國自己三票，蒙古北佬，南泡北泡全部投支持

南泡忘恩負義，必遭天譴

本身東亞運已經夠霉 仲要東亞青運

南韓不嬲同台灣唔岩架啦

日本 良心國家, 台日友好

因此中國雖然掌握港澳、朝鮮票數，加上蒙古也擔心下屆主辦權受到影響，[但最後通過的決議案是「取消」舉辦本屆東亞青運，而非改由其他城市主辦。

就算唔通過
中國 香港 澳門 朝鮮缺席
9隊剩番5隊參加都無引

當年南泡跟北京建交
限台北官員48小時離開

支那樣樣爭第一, 自己玩囉

又幫綠營及兩個公投拉票

南泡真係做得好肉酸 趕走你完全唔比面 當正台灣係仇人咁 人地中華民國當年日本抗戰幫你設立臨時政府，又安頓韓國難民，戰後仲協助你重建家園，韓戰亦幫過你南泡 點解南泡可以忘恩負義到咁

個正名公投就算大比算通過都冇撚用，連運動員都冇話抗拒中華台北，班獨青搞咁多野托咩

變相獨立公投

【獨家】蠻橫中國！為嚇阻台灣正名公投 竟取消台中東亞青運主辦權

建立時間：2018/07/24 14:15

（更新：新增影片）
東亞奧會理事會（EAOC）原定明年8月在台中舉辦首屆東亞青年運動會，這是台灣首次舉辦奧運體系的國際賽事。但根據《蘋果》獨家掌握的資訊，中國評估台灣民間發起「東京奧運正名」，已違反奧會規定，而台灣相關人士並無加以制止，種種因素造成賽會的不確定，在會議主席劉鵬及中國代表的強勢主導下，今天召開臨時理事會，動用舉手表決，決議取消台中市2019年東亞青年運動會的主辦權。

東亞青年運動會是由2013年5月舉行的東亞運動會轉型而來，《蘋果》獨家掌握兩岸往來密件，據了解，中共官員向中華奧會官員表示，「國際社會不允許如此胡鬧操作！」也因此，EAOC主席劉鵬今天臨時舉辦理事會，邀集包括中國在內的香港、澳門、北韓、蒙古以及台灣、日本、南韓、關島等9個會員代表出席，會中在中國掌握過半席次的強勢主導下，取消台中市明年的主辦權。

根據《蘋果》掌握的訊息，代表台灣的中華奧會副主席蔡賜爵，上周在掌握相關訊息之後，緊急趕赴北京折衝此事，並分頭拜會劉鵬、中國奧會副主席楊樹安、以及國台辦交流局長黃文濤等人。據了解，蔡賜爵在拜會時屢次強調，台灣執政當局對民間的公投連署案，不慫恿也不鼓勵，但如果在8月公投連署截止前，貿然作出取消的決定，恐怕反而激化公投，甚至影響今年底及後年初的地方及總統大選；另一方面，台中市在申辦成功後這三年來，已投入大量資源在軟硬體建設，若貿然取消，要考慮中部民眾的感受。

不過劉鵬回覆，國際奧會在5月決議通過，禁止台灣任何名稱的改變、要台灣遵守洛桑協議之後，這些連署這兩項公投的人，還是無視於國際社會的規範，變本加厲，公然踐踏國際社會的規則。他更揚言，「如果取消台中東亞青運的主辦權，是一個用來教育社會大眾必須遵守國際社會規範的機會。」

據了解，黃文濤向我奧會官員表示表示，不管公投過或不過，都有可能破壞奧會模式，為了避免台中東亞運出現這樣的事情，要讓台灣社會各界了解，這樣的規則和模式「是不容挑戰的」，不能允許這樣的狀況發生。黃更提到，禁止五星旗的公投，如果通過，中國大陸的選手在台灣參賽，隨時會面臨法律的約束，台灣今後也會面臨無法舉行任何國際賽事的情形，「國際社會不允許如此胡鬧操作！」
（陳郁仁/台北報導）
<台灣蘋果>

不如搞個支持兩岸統一公投仲好啦，老共實贊成

韓狗出賣台灣都唔係第一次

台灣係就應該自己返檔，同日本聯合比賽啦~

南泡人做UN同WHA秘書玩殘台灣

天滅台狗